點解咁鐘意11.11淘寶？

點解咁鐘意11.11淘寶？
啲野無一個月都到唔到你手

羊群心態

窮撚咪淘
佢哋連小小嘢都要上去買
又要等又唔知好唔好

戇鳩仔先會用淘寶

平得個一兩蚊 被人水去買

十一月十一日國殤紀念日紀念活動 Annual Remembrance Day Ceremony

請記住!
11月11日，雙11，並不只是「光棍節」，而是「和平紀念日」。
• 這是紀念在世界大戰和其他戰爭中犧牲的軍人與平民的紀念日，包括1941香港保衛戰抗日而犧牲的英聯邦戰士。
• 不是為某國家網購公司為衝營業額而創造的幻象，而是前線戰士以生命和流血的止武制暴的紀念日。不是為滿足個人金錢物慾，買賣促銷，製造垃圾的消費日子。而是市民為公義，為愛而戰。我們應該借出我們的心口一天，代死去的勇士扣上最後的英勇勳章，借出我們的大腦，用一天的時間來懷念他們的精神，而不是滿腦子消費！
• 我們當日應該默哀，在胸前佩戴虞美人花紀念死難者，而不是瘋狂爆買淘寶貨，不許海淘，不許騎刼，不讓中共資本沖淡我們對死難者的記憶，搶犧牲者的功勳！不許我的回憶不是我的！Lest We Forget，永不忘記！
Pin Your Poppy - 全城罷買淘寶雙11，不許騎刼和平紀念日！- Lest We Forget
3個重要名詞︰
1. Remembrance Day –
// 11月11日，並不只是那人為創造，純為消費，毫無韻味的所謂「光棍節」，而是深具歷史意義的Remembrance Day。在香港，Remembrance Day被譯作國殤紀念日/和平紀念日。Remembrance Day訂立在每年的11月11日是因為第一次世界大戰是在1918年11月11日上午11時正式結束。第一個國殤日於1919年在整個英聯邦舉行，原稱「停戰日」（Armistice Day），於1919年11月7日由英王喬治五世創立。由於之後出現第二次世界大戰，因此現在國殤紀念日變為一個紀念在第一次世界大戰、第二次世界大戰和其他戰爭中犧牲的軍人與平民的紀念節日。
2. Pin Poppy –
//在接近國殤紀念日的一段時間，人們一般會在胸前佩戴虞美人花（和罌粟花同屬不同種）。選擇佩戴虞美人花的原因是一名加拿大軍醫John McCrae的一首詩《在法蘭德斯戰場》（In Flanders Fields）。在第一次世界大戰中最慘烈的戰場法蘭德斯盛開著虞美人花，而且虞美人花的紅色也正代表了壕溝中的鮮血。//
3. Buy Poppy –
為支持香港退役軍人籌款活動，本頁已經向其購買了一批虞美人紙花，到時在11.2「求援國際，堅守自治」維園集會前，12:00pm至2:00PM，近「二次世界大戰退役軍人會」門外派發。本頁純為網民自發，與任何組織無關。
除香港以外，台灣也是淘寶一個重要市場，我們也誠意邀請台灣人一同行動。